[
    {
      "question": "인터넷에 연결하려면 우선 (  )와 인터넷 회선을 결정하고 계약한다.",
      "options": ["인터넷 서비스 제공자", "호스팅 서비스 제공자", "클라우드 서비스 제공자", "인트라넷 서비스 제공자"],
      "correctAnswer": "인터넷 서비스 제공자"
    },
    {
      "question": "프로토콜의 주요 기능 중 (  )은 주소나 오류검출 부호 등 프로토콜 제어 정부를 부가한다.",
      "options": [ "캡슐화", "주소 지정", "순서 제어", "데이터 단편화"],
      "correctAnswer": "캡슐화"
    },
    {
      "question": "국제 표준화기구 ISO에서 네트워크 통신을 위한 (  ) 모델을 제정했다.",
      "options": ["OSI", "HTTP", "UDP", "TCP"],
      "correctAnswer": "OSI"
    },
    {
      "question": "프로토콜의 주요 요소로는 (  )이 있다.",
      "options": [ "구문, 의미, 타이밍",
                   "구문, 언어, 타이밍",
                   "구문, 언어, 주소",
                   "구문, 의미, 주소"],
      "correctAnswer": "구문, 의미, 타이밍"
    },
    {
      "question": "(  )는 네트워크를 연장하기 위한 장비이다.",
      "options": ["리피터", "커넥터", "스위치", "허브"],
      "correctAnswer": "리피터"
    },
    {
      "question": "허브는 수신한 데이터를 모든 (  ) 로 전송한다.",
      "options": ["포트", "구리 선", "라우터", "커넥터"],
      "correctAnswer": "포트"
    },
    {
      "question": "(  ) 케이블은 실드로 보호되어 있지 않아 노이즈의 영향을 쉽게 받는다.",
      "options": ["UTP", "UDP", "STP", "광"],
      "correctAnswer": "UTP"
    },
    {
      "question": "데이터 링크 계층에서 사용되는 데이터 단위는 (  )이다.",
      "options": ["프레임", "바이트", "패킷", "비트"],
      "correctAnswer": "프레임"
    },
    {
      "question": "데이터의 충돌이 발생하여 그 영향이 미치는 범위를 (  )이라고 한다.",
      "options": ["충돌 도메인", "위험 도메인", "오류 도메인", "영향 도메인"],
      "correctAnswer": "충돌 도메인"
    },
    {
      "question": "스위치가 수신 포트 이외의 포트에 데이터를 송신하는 것을 (  )이라고 한다.",
      "options": ["플러딩", "필터링", "스니핑", "스푸핑"],
      "correctAnswer": "플러딩"
    },
    {
      "question": "255.255.255.252를 프리픽스 표기법으로 나타내면(  )이다.",
      "options": ["/30", "/28", "/24", "/32"],
      "correctAnswer": "/30"
    },
    {
      "question": "(  )는 자율시스템간(AS) 간에 통신할수 있는 프로토콜로 대규모망에 사용된다.",
      "options": ["BGP", "OSPF", "RIP", "TCP"],
      "correctAnswer": "BGP"
    },
    {
      "question": "(  )는 비연결형 통신, (  )는 연결형 통신에 해당한다.",
      "options": ["UDP / TCP", "TCP / UDP", "IP / UDP", "TCP / IP"],
      "correctAnswer": "UDP / TCP"
    },
    {
      "question": "TCP는 (  )을 이용해 통신한다.",
      "options": ["가상회선 패킷 교환 방식", "데이터그램 패킷 교환 방식", "라우팅 프로토콜", "DHCP 프로토콜"],
      "correctAnswer": "가상회선 패킷 교환 방식"
    }
]